* Ficha 1
** 7
*** f: (BxB) x B -> B
   f((a,b),c) = (a ^ b) + c
**** Apresentar uma definicao pointfree
    = ((^) a b) + c
    
    = (+) ((^) a b) c
    
Let uncurry of (+) = k and uncurry of (^) = j

     = (+) (j (a,b)) c (84)
     
    = k(j(a,b),c)) (84)
    
    = k(j(a,b),id c) (73)
    
    = k ((j >< id) ((a,b),c)) (73)
    
    = k.(j><id) $ ((a,b),c) (77)
    
    <=> f = k.(j><id) por igualdade extencional (72)
    
    f = (+) . (^) x id
    
    f = (uncurry +) . (uncurry ^ x id)
    
**** Desenhe o respetivo diagrama de  f = k.(jxid)
(BxB)x B

     |

f    | ^xid

     |

     >
     
    BxB
    
     |

f    | (+)

     |

     >
     
     B

*** g = <p1, f>
**** Apresente o tipo de g
        (BxB)xB
	
      /   |      \
      
    /     |          \
    
  pi1     g            f
  
  /       |               \
  
BxB<--pi1--(BxB)xB --pi2--> B

* Ficha 2
** k = <f,g> <=> pi1.k = f AND pi2.k = g
*** Prove que <h,k>.f = <h.f,k.f> usando a propriedade universal-x
  <h,k>.f

 (6) <=> pi1.(<h.k>.f) = h.f AND pi2.(<h,k>.f) = k.f

 (2) <=> (pi1.<h,k>).f = h.f AND (pi2.<h,k>).f = k.f

 (7) <=> h.f = h.f AND k.f = k.f

  
* Exame
** <idxpi1, pi2.pi2> assocr AND assocl = <pi1.pi1,pi2xid>
*** assocr . assocl = id AND assocl . assocr = id
     assocr . assocl = id

 def assocr <=> <id x pi1, pi2.pi2>.assocl = id
     
 (9) <=> <id.pi1 . assocl, pi2.pi2.assocl> = id

 def assocl <=> <(id x pi) . <pi1.pi1,pi2xid>,pi2.pi2.<pi1.pi1,pi2xid>> =id

(11),(1),(7) <=> <<pi1,pi1,pi1.(pi2xid)> >, pi2.(pi2xid)>

(12),(13) (1) <=> <<p1.p1,pi2.pi1>, pi2> = id

(9) <=> <<pi1,pi2>. pi1 , pi2> = id

(8)(1) <=> <pi1,pi2> = id

(8) <=> id



    assocl . assocr = id

  (8) <=> assocl . assocr = <pi1,pi2>

  (7)(2) <=> pi1.assocl . assocr =pi1 AND pi2.assocl . assocr = pi2

 def assocl <=> pi1 . <pi1.pi1,pi2xid> . assocr= pi1 AND pi2 .<pi1.pi1, pi2xid>.assocr=pi2

 (7) <=>pi1.pi1.assocr = pi1 AND (pi2xid).assocr = pi2

 def assocr <=> pi1.pi1.<idxpi1,pi2.pi2> = pi1 AND (pi2 x id) . <idxpi1,pi2.pi2> = pi2

 (7)(11)(1) <=> pi1 . (idxpi1) = pi1 AND <pi2.(idxpi), pi2.pi2> = pi2

 (12) (1)(13) <=> pi1 = pi1 AND <pi1.pi2,pi2.pi2> = pi2

 (9) <=> <p1,p2>.p2 = p2

 (8) (1) <=> TRUE AND TRUE

* Ficha 3
* xr . <<f,g> , h> = <<f,h>,g>
** xr?
<<f,g>, h> = id

(6) <=> pi1 . id = <f,g> AND pi2 . id = h

<=> pi1 = <f,g> AND pi2 = h

(6)<=> pi1.pi1 = f AND pi2.pi1 = g AND pi2 = h 


xr = <<pi1.pi1,pi2>, pi2.pi1>

(1) <<pi1.pi1,id.pi2>,pi2.pi1>


(10) xr = <pi1 x id, pi2.pi1>
